臭西瘋蝗GEM鄧紫棋新歌話抗爭緊既香港人係曱甴

那些被龜贏的兔他們眼睛深紅
只會每天妒忌著別人成功 (香港人唔抵得支那人成功)
於是學著蟑螂 到處爬著牆 不怕黑也不怕髒 (諷刺理大手足好似曱甴咁周圍爬渠)
大便也舔上 為了要前往 光鮮的監房 (但最後都係要坐監)

唔該推行動post

支那人幾時成功過

佢真係含到雪雪聲

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

似係大陸人無自由 所以妒忌他人 嘅故事多啲

邊隻係龜?

支那gem含到雪雪聲

光鮮的監房=大國崛起

等睇支爆果刻佢比人禁住黎搶嘅畫面

好撚醜

完全放棄香港市場 返支那奶支那人春袋

Nobody cares

大陸閪

擺明串緊香港人

我真係屌佢老母

wfc

成班盲反撚，抽一兩句發大嚟講
成首歌明顯講緊中國社會問題

呀GEM新MV出現活摘器官、霧霾、人型豬等場景

唔好講點樣解讀先
果幾句都幾嘔心即係 以歌詞黎講

條路自己揀
仆街唔好喊

系,牙gen系黃架,一定系,除非5系T.T

盲反撚連不推文都唔識
成個連登俾你哋搞彎晒

就算我唔去解讀佢係講香港人
呢D歌詞都寫得好肉酸

其實係諷刺popo要返大灣區食屎
由d強國人打飛機
一定唔好俾佢地知阿gem 係幫我地
要靜靜地贏

唔合理
呼應唔到前面龜兔
同埋兔仔眼中嘅蟑螂唔會係不怕黑不怕髒咁正面

有人話諷刺中國
有人話笑鳩手足

都唔得閒理了
反正我一定撐已表態嘅深黃藝人

前排好似仲有人想幫佢洗下白

兔懶比龜追

一定講香港人啦

on9

咁鍾意對號入座

收皮啦5p仔
叫你哋唔好誣衊人哋咋

全首歌有霧霾有羔羊有小白豬有寫歪字
你哋通通唔講，淨係識捉住蟑螂2隻字
你哋自認咗自己係曱甴

有個大陸歌手同班支那人
講佢哋個社會出現嘅問題，難道唔好咩

佢同689講過加油
已經永不超生
而家佢話緊邊個wfc

唔撚識你呀乜水呀

呢樣啱，不嬲撐開小明，rubberband

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

漿盲撐粉：斷章取義，我覺得呢幾句係講緊黑警喎！佢暗黃嫁 你知唔知佢頂左幾多壓力？如果唔係香港人唔欣賞佢，佢洗咩上大陸？係香港人對佢唔住

系,g持牙gem=v=
禾地刀系中国人牙😭

佢都係唱歌算啦 作曲完全唔係華晨果皮

對號入座

屌佢老母，真係娛樂🐔一隻！良知都賣！

算啦
咁樣就上鋼上線對號入座嘅話同支那人有咩分別
唔理佢咪得

咁樣斷章取義同d支那仔見到少少就老作成張picture
然後玻璃心碎到一地
有咩分別？

利申：我咁樣講唔代表我撐佢或者咩五毛
純粹覺得你地咁樣對號入座係自貶身價

國藉係香港, 但已成為大陸人

mv有活摘器官

你自己對號入座夾硬屈落去

唔好要理呢個中国女歌手啦
中国人講乜唔關我地香港人事

獨立思考

樓主自認曱甴？

光鮮的監房
點睇都似中國 或者港共

其實我覺得係講緊大陸人

龜係大陸 兔係香港

唔知佢撐唔撐啦
但總係有班人幻想佢撐
人地奶咗咁多年共 賺人仔賺到笑
仲理你地班傻佬？

佢依排好似係大陸綜藝絕曬跡咁啵
仲走左去台灣宣傳新歌
而家仲咁夠膽死繼續瀨共嘅

唔係好合理

奶左共咁耐，依幾個月先黎係咁話佢黃
人地又冇出到聲話真係撐香港人
比油比到咁大力唔驚炒車咩

其他藝人玩暗示都可以當真係黃
但奶開共既，除非佢真係表態
如果唔係無視就算

好明顯講緊弱勢既係龜
龜兔賽跑
兔子先係曱甴
班人有冇睇過歌詞

我覺得似講大陸人多

玻璃心

無需要亂扣帽子

同意 推

唔好對號入座啦
樓主咁樣同支那玻璃心有咩分別

唔明佢點解出名
講野唱歌lur 埋一舊舊 聽得好辛苦

兔點會係香港
兔仔係強權個邊
龜係弱勢個邊

唔撚想理佢啲濕鳩歌既歌詞

含得幾大聲都冇人想理

對號入座？
樓主會唔會太敏感

支那GEM

但個mv有講霧霾 活摘器官

不過無謂對號入座

唔係話撐呀漿
但係樓主你d解釋好夾硬黎
對號入座到呢

唔好對號入座，邊個係曱甴啊？

咪由佢講, 佢講就係啦咩, 如果係既唔洗有國防部, 有口交部咪得

明顯係騎牆歌 屌二邊都得

on9對號入座

唔好學支那人咁撚玻璃心好冇

召喚俾所羅門

玻璃心又

GEM?
好多年前都（不了）

拉 冇興趣知佢啲嘢

真

成日笑鳩大陸仔玻璃心
咁小既事就咁大反應

我地邊撚到係曱甴啊樓主，擺明講緊警甴la

樓豬對號入座話自己係曱甴?

好心你地咪響度搞文字獄啦
一個 nobody 玩下暗示咪由佢囉
要做文宣
修復連儂牆好過啦

屌你on9識唔撚識騎劫架
推張牌比人不如自己用撚左佢啦仆街

憎佢還憎佢
但咩都要上綱上線真係好ON9
而家連登風氣係咪乜都屌？
咁我而家幫GEM講句說話
我覺得GEM好撚勁
黎屌我吧

你班垃圾除左識好似隻狗咁周圍咬仲識啲乜
咬到個個都怕左你

早排又係，有個台灣人一開始幫香港人講野，好多人多謝佢
之後用詞中立少少，講左句幫你係人情唔幫係道理，即刻係TWITTER俾香港人圍插
我真係唔明你地而家玩緊啲乜
抗爭抗到要好似隻狗咁亂９發洩？？？
唔好玩呢啲啦好無？

我屌你老母臭閪，宇宙gem真係講乜撚都有班仆街會幫佢spin做鬧緊對家
我諗佢就算開個post話暴徒跌落樓死左要開香檳慶祝，都會有你呢d仆街話其實佢講緊黑警

憎佢還憎佢
但咩都要上綱上線真係好ON9
而家連登風氣係咪乜都屌？
咁我而家幫陳偉霆講句說話
我覺得陳偉霆好撚勁
黎屌我吧

你班垃圾除左識好似隻狗咁周圍咬仲識啲乜
咬到個個都怕左你

早排又係，有個台灣人一開始幫香港人講野，好多人多謝佢
之後用詞中立少少，講左句幫你係人情唔幫係道理，即刻係TWITTER俾香港人圍插
我真係唔明你地而家玩緊啲乜
抗爭抗到要好似隻狗咁亂９發洩？？？
唔好玩呢啲啦好無？

岸撚鳩
識少少字就當人地話緊你
人地首歌講咩都未知
人地幫緊你咋傻鳩

龜兔賽跑
串香港本身領先 而家落後

我覺得佢係寫支那狗多
不過覺得冇需要對號入座
反正不嬲都唔中意佢 由佢繼續鳩唱

聽晒成首就知係咁串緊支那

關我咩事

琴日仲有啲戇鳩話支那gem首歌係暗串梗支那

咁同689講加油果期係連雨傘都未發生嘅
果陣應該大把港豬仲上緊大陸玩

成班好似大陸人咁人地做少少野就屌晒鬼 好撚低質

Spin 得有kam
一定係講poly 喇
首歌一定係poly 事件後即刻寫即刻錄即刻拍mv 出碟

人地話我地曱甴我唔會嬲
因為我唔係
點解要對號入座

支那歌手，不值一提
十年前欣賞過佢係我蠢

點睇都係講班懵撚中國豬以為自己好光鮮但其實喺冇自由嘅監倉喎

agree

好明顯係講緊大陸人啦 MV有賣內臟的暗示 又講緊霧霾 又講緊殘體字 歌詞入面又有講 賣了靈魂撈財富 好明顯係講緊啲大陸以為有錢大曬啦 睇下佢一個月前首water on water 就知道佢撐示威者啦 walk on water (水炮車啲水)

邊忽落後？

想借今次活動拎人氣

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

上面成班閱讀理解剩係睇表面

拉喇屌你老母

佢由始至終都係大陸市場，係大陸紅後反銷香港而已。

曱甴咪中國人
你當香港人係？

可以幫佢mv支旗改時代革命光復香港。。。

pull

屌你都廢撚事，曱甴係撚示威者，popo 先係阿

又推埋啲垃圾po

1. 被龜贏了的兔 <-- 龜 = 弱、兔 = 強，唔會用兔黎比喻以卯擊石嘅抗爭者
2. 光鮮的監房 <-- 真正嘅監房絕不光鮮，配合埋成首歌嘅主題，似係暗喻支那

咪對號入座自認蟑螂

who

吓
黑警以前唔係叫狗，係叫龜喎，以為影射緊示威者輸俾黑警

是旦，所有無表明黃既都要 J 擊

奶共之最

係香港最危急既時候，跳出黎叫人止暴制亂，投票比親共派

咁多年一方面係大陸綜藝不停出現，一方面派打手係香港話自己暗黃
上春晚次數最多既香港偽人，所有維穩活動都有佢份

容祖兒：高鐵舒適寬敞 推薦市民嘗試

“祖国颂”庆祝新中国成立六十周年交响音乐晚会

和知名主播一起朗讀#課本里的新中國#，慶祝中華人民共和國成立70周年！

愛中國 唱《中國》 眾明星和你一起唱響「中國贊」

12月5日，北京市委书记、北京冬奥组委主席蔡奇（前中）与志愿者代表共同开通赛会志愿者全球招募网络系统。

推

我都覺得係

段章取義
似屌緊強國多啲

咪撚成個傻鳩咁對號入座啦 啲支那人唱咩歌關我撚事咩

係囉 話大陸人翻牆
點都好 多謝GEM 為我地發聲

嘩 好激 超黃

點睇都唔係講咁喎

拉 垃圾 fake news post

係囉 成堆人喺道盲反

睇吓串9中共嘅 MV 先啦

唔好對號入座啦
同支那人玻璃心一樣好核突

咁都叫奶共？ 上面班人係咪傻咗？

算數啦 一早放棄左佢
無人想知

樓主都幾弱智

以前係幾多年前
gem 幾多歲？
點會識

是9旦喇 本身都冇香港人聽佢歌喇

佢做大陸市場
大陸粉絲聽到會覺得佢係鬧香港人，話唔埋慶祝緊
再講，唔知佢係咪特登，但係咁多手足要坐監，好多碌唔係講笑，真黃點會用監房兩個字串9人
唔關心佢，當佢唔存在就得，話佢串大陸就真係自作多情

FC下呢句
純白的鴿子 為什麼牠像 變成了歷史

擺明反共啦，首歌等下架啦

你可唔可以講下點解你要認係曱甴？

啲曲風變曬...
好憎果種懶係hip-hop feel

係咪串香港人都好，你唔理佢冇noise都收皮
下下都猜度，好似蝗咁玻璃心咩

咁露骨

「光鮮的監房」係為錢瀨屎嗰班住嘅屋啊！

連登仔識得叫返班狗做曱甴，但一見到蟑螂就對號入座。

對號入座 你都on9 明明講緊班黑警

光鮮的監房
唔知點解好自然就relate左去鄰國

玻璃心 對號入座 大陸人?

識玩應該係將蝗對返號入場

其實佢成隊crew都係香港人

唔好見到曱甴2個字就盲反
再加上香港人都唔係曱甴 點解要對號入座

大陸人理鳩佢喇
自己香港都未搞掂

樣衰到爆

d粉蛆成日串9香港電子支付唔發達好L落後

龜=香港人 民主派
兔=保蝗黨

我覺得啲歌詞講緊啲偽進仔眼紅人
不過當然條臭閪唔係咁諗啦

最後四句

誰迷失在 水泥的 森林裡面 >港豬？
誰一直踩 最低的 人性底線 >黑警？
誰一直還 隨意地 任憑病變 >林奠？
誰其實在 回憶著 認命以前 >藍屍？

佢地先進到死人冧樓冧橋真係咪撚搞香港人 呢D先進佢哋自己享受好啦

who care

樓主分化狗斷章取義

Agger

對號入座？

可能我蠢 我只係覺得首歌係講人性 唔覺踩緊香港人
雖然佢冇發過聲 但佢冇做過護旗手 字幕又用繁體 我覺得都算係咁 見到啲台灣歌手用殘體字幕

btw不推文

發大佢，等佢成日想賺美國錢

你就曱甴， 係到對號入座

咪對號入座啦

一直都覺得呢條臭閪根本自大、目中無人，唔撚係有性格
係到依一刻佢仲覺得自己唱歌好撚勁好撚掂

好似啲小粉紅論調

明明佢本身個身份
就好適合俾香港人利用
燒音樂界嘅戰線
但個個係到不了
送到上門都唔用係唔係痴線

私怨撚醒未呀
對號入座到痴撚左線

理鳩佢唱乜 返大陸唱啦

我覺得首歌係串緊支那人喎

連登仔識反護旗英皇
但係又反英皇當初係咁抹黑嘅GEM
到底有咩係唔反嘅

呢個真

白鴿代表和理非啊
暴徒

認真

我地成日話支那人玻璃心

唔好對哂號入哂座

真係成首歌有好多中國社會問題 明顯串緊中國啲不公不義事實

點解樓主會解讀到串香港

屌你老母真係撐香港人 就咪撚出普通話歌啦 最撚憎呢啲兩變到解讀得嘅歌 佢奶共奶左好撚多年㗎啦 佢從來都唔係同路人 咪撚嘥時間喺佢身上啦

個段係最撚odd 完撚全唔關事
唔知代表咩 完全無意境
除左特登寫黎串香港人之外

冇表明黃就要狙擊？

無對過佢有咩期望

中國人淨係識諗眼前
長遠少少都諗唔到

佢藍架屌你

真係要支持就支持啲真黃歌手啦

佢講乜 同示威者係乜
係兩回事

我唔嬲亦唔會扮傻

似樓主過份解讀

Wfc啦
我又冇咁玻璃心

agger
香港人心水清少少啦好嗎

GEM同黃明志fd底嚟

支持689都可以咁多人幫佢洗底

但真係好撚明顯喎不過都可以唔理

咁抹黑 太低手啦樓主

根本兩邊都過份解讀
首歌apply落任何社會都得

玻璃登網民又全體進場了

歌手原本就係唱歌 上綜藝做咩？？

樓主根本唔make sense
點撚會有香港人葡萄支那人成功
究竟邊忽成功

D歌詞垃圾到
為奶而作
學下林夕啦

咪撚幫佢刷view, 等佢係香港消失

你邊到睇到佢係藍
今次反送中佢一句都冇出過聲
最多係叫港豬
你自己對號入座wo
唔係大字就係啱嘅

再者佢嘅知名度佢嘅身份
根撚本就就係好好嘅機會放大佢
燒起歌手條戰線
人哋專登出個有隱喻嘅MV
俾曬位你用 但成班係到佢藍嫁不了

退100步就當佢真藍
都on9 嘅 你覺得佢係藍嘅咪更加要燒佢lor
你唔幫手燒大個火 點令佢冇大陸市場呀？

快d 露出乳房道歉

邊個填詞人？

其實睇曬d歌詞,覺得似話大陸人wor

話鳩知佢奶邊個

佢自己

拉

做乜對號入座

唔好太過份解讀
否則同支那人玻璃心冇分別

咁應該係有表達係入面，手足貼全部歌詞出嚟，唔想聽youtube，益佢hit rate

想知自己去佢youtube睇 不勞而獲伸手黨最撚低賤

幫手入YouTube 燒起個火好過啦
入面句句詞同MV都係串緊強國

冇論佢係黃係藍
燒起個火都係對我哋有利

即係你覺得我地唔反佢就叫燒大d個火？

佢哋可以無視基建同民生問題, 然後同你講中国有幾勁, 見到其他國家d野就話中国早就有了

講緊偷渡起美國
匿家具入面，要食屎。

或者
大陸黎香港
羨慕成功

支那漿本身係支那雞

明明係笑鳩緊班支那畜
香港點比都成功過支那幾條街

wfc 除非佢親口話支持香港，如果唔係唔會對佢有好感

片緊大陸狗阿傻閪，咪撚比人斷章取義

傻閪

眼睛深紅啵

我記得係梁義士走個日 佢po左個story影住個天空 好細隻字寫住rip 個陣以為自己眼花...
好驚自己記錯 有無人有咁既回憶？

呢到全部閱讀理解0仲分架？ 翻牆、深紅 已經好明顯架啦啵

係有 有人話嗰日唔知大陸邊到天災

Sam哥

人地唱歌的確係好撚勁
只有唔識唱歌嘅人先會覺得佢廢

那些被龜贏的兔他們眼睛深紅

呢句唔係話緊警察輸比市民？

我睇哂堆詞，真心，係吋緊支那

光鮮的牢房應該係指大陸個監控社會。

不推文

唔係 係叫你要反可以反
但咪係到盲反
佢真係唔一定係藍

但係人哋出個好明顯可以點火嘅嘢
但個個係到不了 真係好噁心
明明就好好用 但係個個都私怨行先

利申唔係fans 但唔反佢

屌 死臭雞 但樓主好似冇必要將首歌套落場革命度 我地唔撚係曱甴 淨係知有警甴
利申 不嬲唔喜佢

哦 但呢d暗喻大劣人唔受㗎
好似上面d豬咁
要屌到出腸先會反佢
所以我地唔好比機會佢番到黎香港就得

死啦 好觀點與角度

唔計立場 不嬲都覺佢好樣衰又痴條根

其實都好明顯吓
到底班強國人有幾蠢

屎尿屁都填得詞
垃圾

點解讀都得
今次可以得罪晒2邊嘅人

佢best frd何千金撐警
唔覺得佢會係黃

我覺得可能意思係完全調轉，樓主唔好為反而反

點解我覺得佢係講緊毅進仔唔讀書眼紅大學生為咗錢唔要人性最後要坐監
佢講嘅曱甴係死黑警

佢D文字功力真係唔得
寫左咁多年都咁差

So?
咁又有咩關連呢？

所以我真係唔明點解仲有香港聽gem既歌
我係一聽到佢把唱 即刻飛左佢
人地由一出左名開始就give shit to hk market

點解咁鍾意自認？

樓主收皮啦，閱讀拎U?

傳說在伊甸 原始的愛沒有欺騙 伊甸>英屬香港
簡樸過每一天 人們彼此真心一片
心跟著獨特節奏跳 >香港有本身獨特制度
臉掛著橘色嘴巴笑 >安居樂業
直到蛇在身邊繞 蘋果讓你咬 蛇>中共 蘋果>自由行等經濟利益
直到起重機拔掉 我們的獨角 起重機>大白象工程，高鐵... 獨角>政府財政儲備

可憐的亞當 從此掉進蜘蛛網 亞當>香港人
為麵包打仗 先要學會吃土壤 >為賺錢生活就要奶共，大陸咩屎都要食
樸實的大象 進化變成四不像 >本身香港的金融中心地位，變到奶共走資地方
舉頭望著八方 低頭忘了思故鄉 >望住大陸開始忘記英國

⼈人都各自 想登峰插上 自己的旗幟 >香港人想要高度自治
純白的鴿子 為什麼牠像 變成了歷史 鴿子>自由
努力要騎到寶馬買到房子 >捱到死供樓
不過是為了讓⻘蛙能變成王子

穿灰衣的姑娘得不到尊重 灰衣姑娘>窮村大陸妹
社會大眾不在乎微小昆蟲
於是⼀群羔羊 卑微的願望 羔羊>所有大陸窮撚
是努力擠進荒涼 庸俗的天堂 >想拎單程證 庸俗天堂>中國殖民地香港

那些被龜贏的兔他們眼睛深紅 >大陸人眼紅香港人
只會每天妒忌著別人成功
於是學著蟑螂 到處爬著牆 不怕黑也不怕髒 >每日150, 黑工，假結婚，偷渡去外國
⼤便也舔上 為了要前往 光鮮的監房 光鮮的監房>虛偽繁榮但中共控制的香港

活在摩天動物園 文明和野獸周旋
我看著黑白的臉 ⼀張張變色就在⼀念間 >黃藍、黑白撕裂
⼈的新太莫測幻變 糾纏在愛與恨之間
天使與魔鬼都在身邊 畫著沒終點的圓圈 >不停的衝突

活在摩天動物園 我只能祈求上天
賜我清澈一雙眼 一點點識破美麗的謊言 雙眼>獨立調查 美麗謊言>林鄭港共政府發言，警察記者會，TVB新聞...
當你站在慾望邊緣 突然間善惡難分辨 慾望>繁榮穩定，賺錢搵食
天使與魔鬼都在身邊 這時候你跪在誰跟前 查出是非黑白，港豬會點揀？

你和我生來都是曾經白的紙 白的紙>基本法，自回歸香港人應受基本法保障
只是同樣被寫上太多歪的字 >俾中共，港共任意解釋演繹
成長最無奈的是 踏實 怕是 傻子
你若不想被掰著吃 必須磨利牙齒 >如果唔想俾中共侵蝕，要反抗

別任人屠宰 必要關頭只能把⼈出賣 >叫人出賣賣港政府官？
再無奈 也只是成功無法避開的附帶
當⿐子愛上了霧霾 一開始察覺不出來 霧霾>中共一方面俾經濟好處你，另一方面侵害香港的自治的手段
這⼀種腐敗 它像骨牌 慢慢地覆蓋 把你毒害 直接理解啦

單純的⼀群小白豬 >大陸女人
被名和利薰陶擺佈
衣服都故意少塊布 淪為了潮牌奴 >為左iphone,名牌袋
賣了靈魂撈財富 >就做雞

⼀個個紅得快速 卻餓得變了排⾻ 大陸藝人
鏡子裡面的怪物 周圍無人牠就敗露
當初都憧憬好萊塢 >想入西方市場發展
最後通通都跑來哭 >點知wfc

穿灰衣的姑娘得不到尊重
社會大眾不在乎微小昆蟲
於是⼀群羔羊 卑微的願望
是努力擠進荒涼 庸俗的天堂

那些被龜贏的兔他們眼睛深紅
只會每天妒忌著別人成功
於是學著蟑螂 到處爬著牆 不怕黑也不怕髒
⼤便也舔上 為了要前往 光鮮的監房

活在摩天動物園 文明和野獸周旋
我看著⿊白的臉 ⼀張張變⾊就在一念間
⼈的新太莫測幻變 糾纏在愛與恨之間
天使與魔鬼都在身邊 畫著沒終點的圓圈

活在摩天動物園 我只能祈求上天
賜我清澈⼀雙眼 一點點識破美麗的謊言
當你站在慾望邊緣 突然間善惡難分辨
天使與魔鬼都在身邊 這時候你跪在誰跟前

誰迷失在 水泥的 森林裡面 >邊個係香港乜都唔理做港豬？
誰一直踩 最低的 人性底線 >邊個剝奪緊人權，濫捕，施酷刑？
誰一直還 隨意地 任憑病變 >邊個由得香港任由中共加害？
誰其實在 回憶著 認命以前 >其實好多人都懷念回歸以前

覺得首歌無咩野好理，
香港人係咪都有支那基因，
一唔順耳就衝過去圍屌，
唔明有咩好嘈。
覺得係，咪抵制唔好聽。
成日笑支那玻璃心，
但係做咩我地要學埋啲鳩野。

順道一講，
佢應該回緊你最尾嗰句。

又要罰幾億稅以為可以係共產國家發大財真係天真

首歌都唔係咁解，你呢種解釋叫斷章取義

前面2句我當佢影射香港人
第3句又好似唔係，大便指既係咩先?香港手足舔左啲咩？所以哩度可能指奶共。而光鮮的監房擺明唔係咁單純指坐監，我覺得係講緊某個地方or某個國家，maybe中國

所以未必講緊香港人，3句意思都唔互通，反而影射大陸人就似啲

漿兒真係和理非手足嚟

我95都知警察以前叫龜啦
一直都叫開龜車

藍色的窗簾

覺得影射香港人閱讀理解應該得u

連登仔玻璃心到

WFC

we dont need this whore

呀蛇做咩認自己係曱甴

樓豬完美示範何謂斷章取義 同班支那豬一鳩樣

真係唔需要對號入座

屌，有畫面

好學唔學學班中國人玻璃心

即係咁
100個人有100個沙士比亞
每個人都有唔同解讀 況且根本唔重要
係唔係都唔會影響到啲咩

得罪講句，真心唔好聽

我又冇話佢唱歌唔撚掂
佢講到話「只有唔識唱歌嘅人先會覺得佢唱歌廢」 下？唔批評得嘅？
宇宙最強係佢又如何 性格有問題就有問題

要睇就成首歌睇，樓主斷章取義，正一on9仔

唔好推 唔好搞同路人

講到係人哋主動拋棄咁 有冇諗過當初你哋點對佢呀？

Pull

分化post 勿亂結仇恨

連登仔真係好撚易比人帶風向
樓主咁樣屌下都有600個負評再一齊屌gem
連班大陸人係個mv comment都無聯想到香港
就自己斷章取義 見到曱甴兩隻字就發癲
比啲質素好無

佢10年出道作都係廣東話 咁叫放棄？

講翻中文

大國孛力走已

溫習下點解佢喺香港會變過街老鼠啦
都唔係因為佢北上
係因為佢離地撚加深藍啊

睇咗成首歌詞
覺得樓主自己過份解讀咗

連登仔係咁

.

推行動post la理鳩佢閪崩

明明係香港班偽人串鳩佢咁叻唔好喺香港撈在先

樓主過份解讀 以偏蓋全

呢隻野從來都係香港叛徒黎架啦
香港出道走黎講唱隻廣東歌要排除萬難咁
日日係咁奶共
成日話代表香港
係咁煲冬瓜 邊忽代表香港?

幾好想像力

🎰

好唔好聽好主觀 但佢唱歌一定係top個啲

贏左咪反轉囖

On9支那閪

買佢cd，去佢演唱會，到頭來支持梁振英，仲完全放棄香港市場講到咁撚委屈做乜

其實歌名已經講咗
「摩天動物園」
加埋光鮮監房，即係真正嘅監獄係社會本身，每個人就算冇犯罪，生活表面過得好光鮮，都已經身處喺一個大監獄度
咁又點會係講緊示威者

支持689係雨傘完全未發生 如果你話發生後支持就話姐 你買唔代表成個香港架 我夠有買 你作為佢fans唔係唔知佢比人攻擊成點呀？

兒登就係兒登，一個二個見樓豬講乜就信

邊個寫㗎玩屎
不過啱曬佢嘅市場

痴線，幾時支持689都係錯架啦！條友由上店台果刻已經變哂面仲走去支持佢就係on9
以前佢演唱會係爆滿架，香港人算係好支持佢啦，就算瓊jer集團抹黑都有大把人同佢鬥屌，搞到而家咁你作為fans無理由唔知原因就真啦！

大把香港人雨傘都冇覺醒係咪要屌埋一份呀 覺醒梗係逐步逐步黎 鬥屌有乜用？比人屌都幾慘係咪唔知 反而我覺得宜家仲少人屌佢 不過人都屌走左啦

on9 ，果時已經好多人鬧緊689啦，你估真係到佔中時先多人反呀

Gem都有打手 上大陸show 都話佢係黃

人地講中國問題，同路人黎嫁on9 拉

一個 post 已經大把 gem fan屎幫佢強行洗白

死咗咁多人先換黎覺醒，唔俾人屌都要自責下啦
可惜呢d奶共偽人連一句rip都唔敢講
賺到支那錢仲有所謂香港人fans仆出黎數返香港人轉頭
佢要發達你咪靜靜地俾佢發達囉，香港人屌佢幾句算係乜？

華晨都係跳舞算算 作曲完全唔係莫札特個皮

當初就屌走人 屌完走人又唔比人賺錢 洗唔洗返黎跪你呀 同埋呀 咁你記得屌晒所有呢埸運動先覺醒既人喎

是旦
pull

係鬧689呀 但個時有冇牽涉關乎良知既事啊

唔理係咪講緊香港人 咁樣對號入座只有支那人先會咁做
Wfc 不推文

而家有唔俾佢賺支那錢？佢要支持679，要賺支那錢，喺香港咪俾人屌囉，得唔撚得呀！
死去微博幫佢打飛機啦，留喺度托柒咩！
覺醒班人都起碼覺醒呀，你偶像仲係賺緊支那錢呀，你作為香港人走去幫佢講埋呢d閪話，我屌你老母啦！

wfc
pull

收皮啦 屌人先定賺錢先都未識分先後 仲覺得自己岩哂 佢又冇撐警又冇護旗 我點解唔可以幫佢講說話？ 比人屌走完去第二到賺錢做錯乜？ 大把黃香港人咪又繼續係中資做野 咪又係屈服 洗唔洗屌呀？

LZONL9諗吓點解要突登用光鮮做形容詞先啦，詞都未L識睇學人解詞。

垃撚圾
自己的未覺醒就話支持689無問題唔駛俾人屌
香港就係太多你呢種垃圾

太多你呢啲垃圾就真 根本同大陸人冇分別 強迫別人灌入自己思想

仲學人講民主 收皮啦

我無逼任何人
我只係屌撚柒你

我諗樓豬完全搞錯 請你完整了解全部歌詞內容

佢係串鳩支那人

而且之前有手足話深水埗集會gem被發現有出席

嘩屌 佢唔驚死？

你睇全部歌詞先啦段章取義

下，689一開波就俾唐唐鬧“你呃人”，佢自己又即刻敵我分明高調對付泛民+本土，又歧視窮人，宗教界同體育界，牙 gem 係呢個時候仲話689俾人鬧好慘好辛苦要加油，佢有冇良知㗎？

笑死 繼續自high啦 原來民主大家只可以同一做法架咋

樓主斷章取義成咁

不如直接Cap兩個字出來

話佢首歌有用到曱甴兩個字 當係侮辱左香港人啦好無？

Show blocked user

講乜撚民主呀垃圾
而家有無唔俾你講呀
屌你老母就梗架啦，講埋哂d歪理

淨係識捉住人哋同689講加油1個point
咁呢單又點計，從來都冇人提起過

咪9up啦傻閪 你上面充分表達自己大陸化既民主呀

支那Gem

諷刺緊大陸多過香港 全部都係小白豬
以前睇hollywood片大

玩抹黑不過支那式民主都好啱你呢d支持支那人嘅垃圾呀雖然我唔知咩叫支那化民主

係咪抹黑上面白字黑字寫到明 唔係你講就係架傻閪 你都好岩支那 根本思想完美支那化

我淨係見到有人白紙黑字支持689
我屌鳩支那人=支那化 你屌鳩香港人=？

你地咁樣同玻璃支有咩分別 其實會唔會有d過分解讀呀

Btw 首歌唔識欣賞

連繁體字字都唔識睇 仲唔係支那化係乜？我邊句野有你上面個意思啊？

仲要屈人支那人 咪正一支那思想 大陸term亂扣帽子 你應該易睇得明啲

原句還返俾你啦
支那式民主喎，係我就send你d言語去維穩部門告鳩你啦
你知乜嘢係民主先出黎屈人啦

講到尾你要呃自己去支持佢無問題架，我屌鳩下你啫，如果你有日會醒都係好事

我講果位來自中国上海嘅新移民，你係咪有咩誤會

希望你都會醒啦 周圍屌鳩人 屌完走人又希望返黎幫你含 我唔會唔比人屌既 不過記住有因必有果 希望你追求到你想要既民主

話人奶共會好過啲既同眼紅又真係冇分別
奶共奶到有得上nasa講自己來自香港

你曲都比人負皮

原來你仲要區分係咪新移民原來要咁分架 咁我身邊好多黃既支那人喎

你叫佢出黎否認自己係中国人先囉

唉 失鳩望
黃有分淺中深 又有分反共但承認自己中國人 又有港獨
你偏偏要人成為你心目中個種
都係個句啦 希望你追求到自己想有既民主啊

理鳩得佢唱乜
中國嘅普通話都係難鳩聽

問題係你偶像連幫香港人講句公道說話都無

你睇上面其他人留言啦

每個人身處乜位面對乜嘢我都唔知 但佢冇撐警又冇護旗

超級解讀

唔似串港人
反而串蝗啵

係到依一刻佢仲覺得自己唱歌好撚勁好撚掂
咁呢句即係點解？
開頭就話人唱歌唔掂，之後又講咗去性格？

睇咗啦
樓主過度解讀就肯定嘅
但你偶像支持一個打壓泛民本土、歧視窮人，宗教界同體育界嘅當權者呀，話佢藍有邊一忽唔合理呀？到底你嗰時係平行時空撚定小學雞？

唔好再講乜暗黃， 春卷嗰時你哋都係咁

有冇睇晒成首dllm

幾時支持689都係錯
咁黃秋生呢？
佢支持689勁過gem好多啵
直頭係梁粉

我唔係話歌詞呀on9仔 ig story呀on9仔

所以你地真係支持佢嘅，咪俾佢繼續喺支那搵食囉，繼續俾香港人屌下佢囉
如果佢太有良心，同香港人企得太近，根本連歌都要下架，果d先係支那式民主，亦係我咁痛恨支那嘅原因

果陣佢都俾人屌獲甘啦，後尾有悔改，而家俾支那封殺
阿gem有無？

個時大撚把宜家黃既支持689 支持你去屌柒佢地呀 黃秋生呀去馬啦

都係個句啦 係咪含埋你腳趾先係悔改

果個敆架，時間線唔啱，大陸有天災係佢ig story之後嘅事
同埋佢之後微博都有po同一張相，但無rip

咁佢做過d乜

你又知人哋無悔改？又係你話幾時支持689都係錯嘅？
咁應該公平啲
大家都判終生罪

假

洗唔洗做比你睇呀 你邊個

咩係人型豬

根本就盲屌gem

你班賤畜真係好嘢
黃秋生而家搞到俾支那封殺仲唔夠
阿GEM賺人仔賺到笑，俾香港人屌下就有班垃圾出黎嗌痛

起碼黃秋生有做俾我睇

支那豬 收返埋啦 你咪又係唔抵得人成功 最好封殺哂佢哋 一蚊唔好比佢哋 返黎跪你

賺人仔賺到笑？佢之前比舊公司迫要免費開演唱會唔收錢重要倒貼
跟住你哋連登仔又話佢開始比人封殺而要返香港啵
同埋我無鬧你你做乜鬧我賤畜？
我無嬲因為我唔係，唔似得你哋對號入座自認曱甴而嬲

咁佢而家係成功定唔成功?上面有位人兄話我唔抵得佢喎

佢當然成功，但係成功在於除咗大陸市場
佢重紅到去星馬台呢啲其他亞洲地方
連歐美都有人認，連nasa都請佢去唱
果陣佢重話自己嚟自香港，佢嘅成功係觀客事實嚟

蜂鳥先係大贏家

是L但啦
睇佢食大陸食得幾耐
上面都冇撚哂錢養班垃圾明星啦
遲啲咪又返反嚟香港搵錢

唔好浪費時間係呢啲on9婆上
佢奶共 係佢嘅選擇
而我哋去抵制佢 係我哋嘅選擇
所以唔洗討論
奶共嘅人遲早返嚟香港
到時記得 佢哋點對過我哋就得

咁佢點會唔賺人仔賺到笑呀同舊公司有合約糾紛就等於賺唔到錢咩自由返咪又繼續賺
支共缺水亂抽明星身家，佢地要走返d錢就梗係要做d嘢啦

我話你聽，香港人點判佢終身錯都好，佢d歌依然可以上架，佢依然可以自由出入做生意
黃秋生去唔去到中国？佢連喺香港拍下戲都唔易
你搵佢黎比真係…

兔 = 保蝗黨 +支那蝗

兔恥笑龜 = 支那人取笑香港人

妖又冇點名，冷處理啦
玻璃心夠未，當佢普通一個終國女歌手啦

佢呀妹好黃wor

光鮮的監房
點睇都似講緊中国多啲喎

咪係放得個2句歌詞出嚟就吹到天花龍鳳 瘋狂屌鳩漿

高手呀 話大陸人有得香港人又得

佢條仔都係黃

咪po link幫大陸閪賺hitrate啦

樓主係咪on9

佢唔係到而家都無做過護旗手咩， 佢有冇屌過反送中？

原來你對成功嘅定義係賺人仔賺到笑
如果你眼光係咁短淺我唔怪你
我上面講話佢除咗星馬台，連歐美都有人識
即係你覺得歐美，星馬台係用緊人仔？

佢依家都歌可以上架，係因為呢度係香港
調返轉秋生啲戲上唔到係因為果度係大陸
呢個係香港同大陸嘅分別
應該係調返轉我同你講，你竟然搵香港同大陸嚟比真係......

重有回應返你果句，幾時支持689都係錯

咪撚好似支那人咁對號入座啦

唔好對號入座

樓主，我唔特別喜歡Gem，都唔知佢真係黃定藍，不過我聽曬成首歌就知道人地首歌完全唔係講緊你講果樣野。

難道佢成功得黎搵唔到人仔咁好笑？

人地黃秋生有認錯係重點
似乎你地都係唔明人地講乜
黃秋生被逼害仲要怪佢，仲要拉佢黎同個賺到好多錢嘅人
阿gem只係俾香港人鬧下都有你地仆出黎維護
完全不能匹配

成日笑中國人玻璃樽心，點知咁多連登仔一樣咁鍾意對號入座

成堆垃圾盲反

佢本身就支那人

似乎係你唔明我講乜
由始至終得你將成功定義為搵人仔
我所指嘅成功係指佢係世界各地嘅名氣
我上面講過佢被舊公司迫佢貼錢出嚟開演唱會
類似事件重有幾多無咩人知，佢係咪真係搵人仔搵到笑都係無咩人知

你開頭話幾時支持689都係錯，開咗呢個頭
咁應該所有支持過嘅人都係錯啦
但原來你又打破咗呢個點，有認錯就無問題
咁你知gem有無諗過自己之前係錯？
如果好似你哋所講佢奶共奶到雪雪聲咁點解佢又唔做護旗手，唔拍維穩片？
佢自己重點發展大陸市場幾乎專注做音樂
無為政治出過聲，又點解呢？

你開頭講幾時支持689都係錯
跟住無啦啦又話同錢有關
雞蓉呢啲奶共功力勁過gem幾倍但都係賺唔到人氣
跟住出個post叫人飲水就話係暗黃
Gem係梁義士死咗之後po咗個rip嘅ig story你哋就話諗多咗
跟住依家出首似乎有諷刺中共意味嘅歌你哋大致有兩個反應
1）係話首歌串緊手足，但明明除咗曱甴呢個字有啲關係之外，其他嘢完全對唔到，而且首要條件係你自認曱甴
2）當佢真係串中共，然後話要搞到佢兩邊不是人，即係假設gem依家歸我哋邊，大叫埋光復香，時代革命，你哋唔係connect佢，係要搞死佢

你話幾時支持689都係錯，我就話公平啲
秋生同gem一齊判死罪
跟住你幫秋生講嘢就係正常
我幫gem講幾句，都無話明佢係黃，但我就係仆出嚟維護
係打手果類
究竟連登仔可以有幾多重標準？

係錯完咪認囉，你阿GEM有無？我唔似得你班動物傳心師，無講過都要估佢午夜夢迴會唔會自己後悔跟住搵個公開認錯仲同港人同行嘅人，同個黃唔黃都唔知嘅人比較你呢d雙重標準無恥到呢

既然佢喺大陸搵食就唔好諗咁多啦，你地班fans咪撚害佢tim呀而家支那連講句人話都封殺呀，所以佢連句人話都唔夠膽直接講囉

佢咁撚成功就直接打入國際放棄支那啦，點解唔做，而家無咗舊公司綁住啦，佢敢唔敢先

打咁多字，講咁多歪理，到頭來過咗咁多個月，抵制紅媒藍店就識，但就幫個大陸藝人打萬字文，香港人呀

好心啦，都唔係屌緊你，你就拿拿淋對號入座

true

由頭到尾都唔明點解返大陸發展就係奶共
自問香港有咩市場先？
容祖兒出道廿年都無佢咁紅啦
當初返內地都係因為公司
而家解咗約 自己啲歌嘅內容大膽啲
唔知寫呢首歌嘅G.E.M.點諗
但點解你地會覺射「蟑螂」就係自己啲手足呢

唔洗太過理佢

Who fucking cares

嘩啊，明明你多重標準完跟住屌我雙重標準
我都係跟你果句幾時支持689都係錯
你第二段完全係駁唔到跟住發爛乍嘅表現，我作為fans當然唔會害佢，係你哋千方百計想屌柒人之嘛

你開頭又將搵人仔定義為成功，依家又話成功就要放棄支那市場
咁我問返你，apple都有支那市場，咁佢成唔成功啊？
成功=放棄支那市場嘅話全世界好多國家同大企業都跖成功
同時呢點之上你又係多重標準
我講多次我指嘅成功係指佢係世界各地嘅名氣，包括支那

到最後你盲反咗咁耐，打咁多歪理就調返轉話我講歪理
事實上我上面講好多事實例子你好多都回避晒，因為你駁唔到
然後就想試下對我人身攻擊話我支持大陸藝人
事實上我幫趁黃店，有捐錢，抵制藍店，TVB呢啲紅媒
同時我支持佢，咁又點？如果gem做埋啲護旗手，好似雞蓉咁拍維穩片我一樣屌佢
但請問佢有無？
都係果句，佢首新歌似乎有諷刺支那意味你咪一樣先入為主，講到尾其實你係詞窮、理虧同盲反
就算gem有一日真心歸我哋邊你一樣唔會接受，因為你盲反
同埋你真係好低質
唔係打啲連登icon就可以加強說服力嫁盲反

早排有個內地女漫畫家畫利用人型豬為主角ge中國社會漫畫
當中有影射大陸ge內容
之後比人封殺左 仲拉埋

佢啲歌詞講大陸宜家紙醉金迷多啲

真 推
見到蟑螂做乜事要衝出黎認

咪係 明明講緊黑警曱

你將兩個唔同嘅case擺埋黎講已經盡顯你嘅低質

總之長話短說啦，阿GEM明確咁企返香港人身邊，屌柒警暴，我咪唔屌柒佢囉，滿意未

幾時支持689都係錯
呢句說話你講嫁啵
連登仔多重標準就出晒名
一邊講gem係大陸出世就係大陸人，理得佢好細個已經係香港生活，會考超過20分高過大部份香港明星
但同時對於大陸出世嘅天琦、黎明同張敬軒就當睇唔到

屌你都話錯完認就得，講咁撚耐都唔明，咁撚盟塞嘅你？而

連大陸網軍都未跟住歡呼同踩香港人
都係睇定D先,唔好咁快對號入座
感覺首歌既內容套用到邊個國家都一樣

冇咩可能啦
JJ 同呀信 想講抗議社會黑暗
都係用歌唱出出嚟

唔會諗多咗呀 佢呢d宇宙級自大兼自我中心既野 可能成首歌都係講人地妒忌佢
灰姑娘係佢未紅嗰陣打仗講緊佢以前公司點恰佢下話

真定假? 第一次見
仲有個IG咁舊既

隔離post巴打有張新啲，但已經Del咗了

一句到尾 奶共gem狗也不屌 佢有新歌關我撚事 唔會㩒入去幫佢擦views

你留意返上面果句，你話佢出嚟屌柒警暴，做晒你所要求要嘅嘢你都係「唔屌柒佢」乍，唔係「支持佢」啊
邊個盟塞，好明顯啦
盲反

等睇鄰國啲玻璃心網民上微博鬧佢仲好啦
兩邊不是人

其實首詞都寫得好淺白
再講多次歌名叫摩天動物園
摩天大廈的城市=香港
動物園=困係中共控制地方，得唔到自由嘅香港人，就好似動物園嘅動物咁

你又試下成首咁解釋下佢公司點恰佢

其實FB人多數話佢挑戰支那禁詞

唔屌柒已經好好啦下話
支持佢都得，如果佢真係敢做，我拎返佢以前d碟上黎證明我唔係什麼盲反都仲得

有Ching咁解讀
奶共漿 (臭雞gem)

#4 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

中文閱讀理解0分

我會期望有呢一日
講真，個個奶共做護旗手、拍穩片，啊gem無
調返轉，中共想消滅廣東話佢就講廣東話係中文
佢未必係好黃，但以現有證據黎睇佢絕對唔係藍

你唔講真系唔記得有呢個人 理鳩佢啦

那些被龜贏的兔他們眼睛深紅
只會每天妒忌著別人成功
於是學著蟑螂 到處爬著牆 不怕黑也不怕髒
⼤便也舔上 為了要前往 光鮮的監房

尤其蟑螂同監房 點講都解唔通係鬧緊大陸
首歌名講香港等於佢撐香港
根本掉轉黎解佢覺得香港好亂比黑衣人搞亂都解到
我唔明做咩要對號入座夾硬話佢黃囉

見到咁多人喺度爭住認係曱甴
睇嚟連登仔個心都唔硬過支那人好多

漿到而家仲有咁多死忠煩到呢

無表態你就係藍,算吧啦 同佢地溝通

算數啦ching，有啲手足可能會比較激動，始終香港而家搞到無日安寧。
事實上係所有坐得喺到上連登既人都係遲醒架啦，如果無犯大錯，所有人都係手足。
不過要ff GEM 係手足，不如等佢出左廣東歌先再討論。

仲要係黃絲喎

我唔撚信佢會轉黃

駁唔到就係死忠？
盲反到呢

唔係講緊警甴咩

我都真心期望
不過咁要放棄大陸市場
唔係好多藝員做到（所以我屌埋容祖兒 周柏豪 張敬軒）

其實點解唔話得佢性格有問題？
自從佢返支那發展紅左之後 早就放棄左香港市場
做左支那歌手啦 唱歌勁係勁
唔識欣賞就係我問題？一定要讚？
但佢的確係俾我感覺係自大係寸喎
乜佢同某啲天王天后歌手一樣又係唔批評得架？
最乞人憎嘅係漿奶共姐瘋蝗漿都唔話得？

完全唔明賺人民幣有咩問題，陳奕迅黃子華夠賺大陸錢一樣冇人屌奶共，因為gem喺大陸撈得特別掂嗰個就要反佢

大陸gem 都有人話佢黃，無撚嘢啊

笑死 你由頭到尾既批評就係話你覺得佢覺得乜乜乜
唔知以為你係阿漿條蟲

咁你又有咩意見呀？仲覺得呀漿係黃？

我覺得你好幽默啫
唔好覺得我覺得阿漿係黃呀

咁你咪討論下囉
呢度係連登喎奶共偽人都唔討論得？

咪就係，成日話人玻璃心，又開埋啲咁嘅post distract 行動post

唔該嗰啲鬧啊G.E.M.嘅人睇晒首歌留言先好再講嘢

佢不嬲都係奶共啦 好撚核突

屌。。條片d cg陣支那味濃到呢。。

佢自己作詞

佢離開大陸未？
被禁被封殺未？
唔賺人仔未？
全部都未嘅話即刻仲係支那歌手
黃佢老母
咁都有港豬撐
痴撚線

這首歌寫的是鄧紫棋告別前公司，可能大部分人只是喜歡聽紫棋的歌，平時沒有太關注她的消息。

今年三月，紫棋決定和合作了十二年的前公司蜂鳥音樂終止合約，原因多不勝數。

蜂鳥音樂公司老闆及鄧紫棋前經紀人，張丹，於一次校園歌唱比賽中鄧紫棋演唱了自己13歲寫的作詞作曲“睡公主”，而頒了冠軍給她，那就是他們第一次見面，頒獎照片裡，“你帶著帽子 而我樣子 帶著靦腆”。

-解約原因其一，自從鄧紫棋2014參加我是歌手2爆紅以來，因才華橫溢躥升速度極快，對多方造成威脅和眼紅，因此負面新聞也接踵而來，但是前公司沒有一次為她澄清或公關，任由紫棋一人承受鋪天蓋地的輿論壓力，只留下一句“清者自清”。
-於2014年紫棋爆紅時，悄悄把她的名字G.E.M.和鄧紫棋註冊商標，歌詞中也呼應了此事“你說我是個商品”。
-我是歌手2總決賽之際，強迫鄧紫棋先行簽下續約合同，否則威脅不能參加總決賽的錄製， 這種行為根本就是MV裡所表達的“提線木偶”。
-去年年底擅自給鄧紫棋接了一個微商產品代言，而且該產品懷疑有安全檢測上的問題，試問哪個一線當紅歌手會去接一個沒有品質保證的微商代言？
-蜂鳥曾經欺騙鄧紫棋讓她承擔宣傳費用，並聲稱“其他藝人也是如此做法”。
-2017-2018 Queen Of Hearts世界巡迴演唱會（並未計入2019的八場），一共40場，鄧紫棋並未收到一分錢的演出報酬！實在令人覺得匪夷所思。
-在解約之後，蜂鳥音樂正式申請入紙法院，控告並對鄧紫棋要求賠償，絲毫不念舊情，可見張丹真的眼裡只有錢，沒有情誼。
-鄧紫棋解約後發歌多次受阻。比如之前的“差不多姑娘”曾幾次在Spotify上面被下架，如今這首“句號”，也因為可預見原因導致不能第一時間上架內地各個音樂平台，背後是誰在搞鬼，可想而知。

合作了十二餘年，你看著她從女孩成長為女人，你們經歷了太多歌迷也無從得知的事情。如果你真的對她足夠了解，你應該知道，這是鄧紫棋的時代，你，無法阻止她飛翔，你無法。

香港人先冇咁玻璃心
更何況理呢個中國女人做咩

講得好，當初係香港各大傳媒紛紛抹黑佢。可能因為佢間公司冇公關，太細比人蝦。而且佢返大陸發展未必係佢嘅意願。佢錢驚俾人咁貪錢，應該純粹當佢係搵錢工具隊去返大陸搵錢啫

吓？我幾時有話唔比你批評佢性格
我只係針對你第一句話佢自以為唱歌好勁，但跟住話自己無批評佢唱歌，之後又無啦啦改咗去批評性格乍啵
老實講人紅是非多就常日都發生
但你可唔可以比到啲例子佢自大果啲？
你係想講甄妮屌佢唔打招呼順勢宣傳自己個演唱會？
定係想講佢前經理人臭串跟住要gem佢出嚟補鑊？

條女點諗影響唔到啲咩

五大訴求
缺一不可

完全唔覺佢講緊香港人
佢呢d私利西梗係串尻舊公司啦
阻住搵搵錢

無論佢心底係真黃定真藍，我只知佢係一部不可多得既文宣機器。佢為香港作歌好過為中共作歌。

當你笑鳩支那班人點撚樣玻璃心柒出國際嗰陣
自己走去做埋同一樣嘢 知唔知個醜字點寫

根本成首歌係寫緊GEM自己
佢比喻自己就好似動物園既動物
因為佢已經成功走上國際注目（所以摩天）
每日都要盲目地表演 慢慢迷失方向
對人性都開始懷疑 同埋發現人都係醜惡既
歌詞中其實唔難睇到係諷刺緊
佢離開左香港 返左大陸發展

其實好多字眼都講緊大陸
但我唔想指出黎啦 明就明啦
有一句最出面既
都係講緊現時大陸娛樂圈既生態

其實點解要諗到咁複雜？
單純一首歌既出發點就係寫自己成名既心路歷程
唔好對號入座啦plz
我信GEM係有良知既

樓豬柒小陣啦！
一首歌就係咁先有意義
因為可以反映到自身 社會 大自然各個層面
其實真係夠guts先會出呢首歌！
Respect GEM!

點解仲有人洗佢係鬧中國咁撚天真 支那人最愛既奶共gem啊

咩叫對號入座話佢黃，你知唔知對號入座點解㗎

你係有point嘅就成首歌詞去解釋啦，又抽返呢兩段出嚟斷章取義，同樓主一樣咁戇鳩